金融業發聲明斥警誤導

金融業發聲明斥警誤導

【本報訊】各界質疑警方以洗黑錢罪名拘捕星火同盟四人，證據不足。香港金融業職工總會昨日發表公開聲明，指「洗黑錢」是從犯罪途徑所得的資產，偽裝成合法收入，大致可分為三個階段，須經過多層複雜的金融交易以隱藏犯罪得益的線索，例如將現金換成支票、貴重金屬等。

聲明強烈譴責警方誤導公眾，嚴重打擊外資對香港經濟自由度的信心，更擔心先例一開，日後任何異見者或組織，均有可能被冠上洗黑錢罪名，面臨拘捕及資產被凍結的風險。

香港金融業職工總會發聲明，引述警方以大量現金存入作為懷疑星火涉洗黑錢的理據，惟星火作為一個大型籌款平台，素以為抗爭者提供人道援助聞名，每日有大量現金流動實屬正常。

「嚴重打擊外資信心」

相關新聞：踢保教師轟警濫捕致準則不公

聲明解釋，「洗黑錢」的法律定義是將從犯罪途徑所得的資產偽裝成合法收入，大致可分為三個階段，包括將犯罪得益存放至金融體系內，然後轉換為另一種形式，並創造多層複雜的金融交易以隱藏該犯罪得益，如以現金換成支票、貴重金屬及股票等，經過不同的掩飾後，將「清洗」過的財產整合，再如合法財產般融入經濟體系。

金總認為，警方並未能提供具體證據證明星火與洗黑錢活動有任何關連，質疑警方在未有充足調查下，高調公開事件是誤導公眾，意圖令星火冠以不法組織之名，更欲以此恫嚇市民停止支援抗爭者。

聲明擔心先例一開，日後任何異見者或組織，均可被冠上「洗黑錢」罪名，更要面臨其資產被凍結的風險，人身及財產安全失去真正保障，嚴重打擊外資對香港經濟自由度的信心，香港的國際金融地位更受到重大威脅。

■記者張嘉雯

日期:2019年12月21日(星期六)
時間:下午1時至5時
杜絕政治酬庸
銀髮族集會
地點:愛丁堡廣場大會堂對出空地
已獲不反對通知書
facebook銀髮族老而不廢

日期:2019年12月21日(星期六)
時間 : 15:00
地點:
- 元朗 YOНО MALL
- 尖沙咀 海港城
毋忘721恐襲
Remembering 721 Terror

推

點解越嚟越似無送中條例，但做曬條例可以做嘅嘢？

黑警收咁撚多政治捐獻就冇問題
籌款有大量現金流動就係黑錢證據

係人都知係一個捐血account黎

黑警收受黑金一覽大全

Lishp

證明警察唔知乜叫洗黑錢

愈多行業同狗割蓆愈好
愈多人表態對我地愈有利
贏埋下年立法會選舉，香港將會變番真正既香港政府

根本已經同蚛蝈無分別,睇你唔順眼求其屈條罪比你,然後個所謂法院唯一作用就係判刑,法治?

我就係要依啲

睇清楚啦唔讀書嘅

無讀書係咁

毅進仔

毅進課程無教

炒燃哂商業罪案調查科班垃圾啦

竟然會出聲
推上去

咁東華保良d籌款活動係咪都係洗黑錢呀黑警！

根據皇軍定義，其他咩東華都屬洗黑錢啦，做咩唔凍結埋一大堆慈善機構

Push

推，金融業應該好多人都有捐錢

感謝金融業仝人發聲
十九黑警喺度老屈，誹謗

香港最好就洗黑錢
無得洗班金融界一定嘈

up

呢啲就要推喇

軌呀割

連登d料真係慢成日

Retweet

推! 金融業手足好野

黑警：專家食屎啦

射波樺同黑警真係柒出國際獻屎橋比曱甴平，自封香港成為洗黑錢中心，送子彈引戰美國＂財政部＂干預香港事務！

你地金融界有咩地位

根本就誤導，理據太薄弱⋯⋯濫告又一証明

呢d 亂拉真係要高調應對，唔係又俾d 狗低調完結

真正想炒香港既根本係黑警
成日濫捕，濫用酷刑，破壞法治，而家終於向核心既金融落手

嘩,咁多人洗黑錢都唔拉,好撚野

港元同美金掛鉤，洗黑錢就關＂美帝＂事

pish

推撚爆

警謊：我們就是法律！錯的就是你們！

白色恐佈己彌漫，港共與主流民意全面對抗，無論黑警做咩都唔會信！

多謝金融業發聲

Hoball

死仆街

畜牲賤種垃圾收兩億都合法死仆街

金融業好波

佢地識閪咩

根本破壞香港嘅你依班冇讀過書嘅狗
屌你老母 搞撚到人地冇信心知唔知香港幾撚大件事

push

A-M-L 毅進仔同大陸仔，識條撚

黑警嚴重打擊香港金融中心地位

Pushhh 班狗個腦細過粒鼻屎

仆街克警

燒山

攬炒攬炒

Pish

因為係中共

唔係唔知唔識 係求其up條罪比你
作都懶得懶 故仔都廢事諗 話你係就係

無lu，依家 唔支持政府 = 洗黑錢

呢個一定要推

不過以黑警既智商，可能連呢篇文都睇唔明

因為槍炮先係最大嘅法律

推
[隨筆新詩]黎明前 光復後

班智障黑警一定係唔知自己出緊力令外資撒離
幫手攬炒
黑警將來得閒就9屈任何公司，再凍結資產
睇下仲有邊個敢黎，同大陸一9樣

因為佢地諗住搲爛面
唔理了

即係話市民既錢係黑錢

推！

根本就好撚有問題

一齊攬炒啦！！

同差佬講AML Compliance，算啦好無
人哋行毅進制㗎

梗係，又可以回歸港豬最愛嘅無政治社會

狗想玩到香港個國際地位無晒

啲狗真係攬炒

popo真心唔知點狗糧點嚟，以為周圍吠，周圍咬仲會有更多狗糧。

Agger

不推文回覆

都唔知係邊個想攬炒

Tui

正想咁講,冇證據就老屈,仲可以開埋記招亂講大話,
全香港真係得警甴做野係冇後果

黑警攬抄先要推冧個市

建議發起「全港停止向慈善機構捐款行動」
叫你比錢就話我者
而家叫你唔比錢，唔係唔得呀！

Yes

［警世］唔該大家入黎睇睇

建議不要捐款給慈善機構，以勉令慈善機構墮入洗黑錢圈套，影響受助人士

推呀

好波

多謝金融業手足 !

因為濫用權力，拎槍大晒。

戶口用途與開戶時報稱唔一樣
同洗黑錢 係完全唔同野黎 居然可以直接拉人鎖戶口

想加速攬炒

黃絲 燒山 個仔 燒定一 係藍絲？

我要攬炒

認真 燒山係咪中共隻鬼嚟
日日燈又反暴力抗爭

警察講嘢無人信，以為可以抹黑，照吓鏡啦

push
大核彈

又唔讀書

香港法治已經死咗一大半~~~
仲要靠一幫自己製造混亂、假信息既人黎維持治安。

推爆佢

教左都唔唔識啦

打擊外資信心
希望班外資真係走唔好成日觀望

要求父親封口

希望真係可以攬抄到
我只求對家餓死超過700萬人

茫茫圍城的顛簸
層層燎原的星火
重燃原來消失的感覺

tui

要幫手推呀

係咁架啦，支那人又點會尊重法律

狗會聽人話就唔會係狗啦

死黑警一味老屈
成個經濟比你搞彎哂

既然中共 港共 咁有決心和我哋攬炒
點解我哋唔配合？
我要攬炒 支爆

工會

律政師呢？

因為真係會影響香港經濟，影響佢地搵食

手足好波
14年無公會，被警甴同政府主度話語權，今時唔同往日

其實真係有無送中都係咁
而家就係話比人知
佢地鐘意點就點

驚到即割

班狗點會識咩叫洗黑錢

擁

匯豐唔係叻唔切，自己報狗咩

想問 佢話有人攞錢嚟買投資保險 係咩意思？

香港金融業職工總會？

係咪星火裡面有人攞左啲錢嚟自己用？

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

攞錢幇自己買年金保險，月月有錢收至到100歲。
講真句我都想有！

黑警on99

幾時會凍結馬會?

要通知美國OFAC

死黑警 露哂地啦鄉黑強 快撚啲死呀

S

幫手推

罪名不重要，最重要佢睇你唔順

香港地投票
香港人唔可以再慣性沉默🈲❌

班商家佬都忍得林奠佢地耐

講人話

推 以法律拉法律人

聽到 工會 兩個字都扯扯地
做正確的事

幫推

23條都係咁

加速主義
凍結埋二百萬人戶口吧

而個應該宣傳下

好多五毛想搞蕭生

工會既用途出晒嚟，你一間講嘢就畀人直覺上代表晒成個行業講嘢

撒回條例但唔服氣
話比我哋知其實無條例都可以照咁做
本身諗住做下樣比香港人睇
而加做都唔洗做了
直接嚟料
所以班港豬肯醒未？

個總會聽都未聽過

感謝金融業手足

例如將現金換成保險單...仆街連保險業都得罪埋

7777777
柒個柒

濫告甚至誣告都冇後果

而家先留意到
魔鬼過魔鬼數字

推
商界係時候割啦，一陣到瀨嘢先割就太遲

屌班狗係唔撚識呢d
完全唔知自己9take一個action造成左幾大損失

國際金融中心?
笑死,亂封人資產

單憑呢篇聲明，即入金總

同埋無出老解 但用警察做哂老解既野

洗米華個d唔係黑錢~

仲攞證物係記者會玩

點解會有咁多香港人支持回歸
cls

明做唔到就暗做
一向係咁

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

金總

支那嗰啲就洗黑錢啦。全部非法獲取。

屌得好

721

同行推

黑警每一個行動都係將自己推向滅亡

其實我地真係咩都唔洗做就得到想要既野

ccc

concepts and terms in finance and law may be too challenging.

因為執法機關已經無視法律

黑警呢鑊冇做錯到 啱啊 全部香港真係幫共產黨洗緊黑錢

黑警大晒...痴線

根本就係想打壓抗爭行動，是但搵個藉口。
仆街港共 只許州官放火，不許百姓點燈